---
uuid:             b7ef1f46-0e92-4041-8246-9ed9105c9bf8
layout:           post
title:            动画电影：哆啦A梦：伴我同行
slug:             movie-stand-by-me-doraemon
subtitle:         null
date:             '2015-05-31T11:32:28.000Z'
updated:          '2015-07-31T07:04:00.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies
  - 2d-world

---


一个人去电影院看完“哆啦A梦”，眼睛酸了几回。

如果以前没有看过那么多集、那么多次的“哆啦A梦”，可能会觉得剧情的发展比较突兀，大雄怎么那么喜欢静香，静香怎么会选择大雄，哆啦A梦怎么跟大雄关系那么美好。

但是十几年的观看回忆，在看电影的时候不断地补充着电影所没有上演的。

大雄是多么的废物，无论怎样的神器在手，总会坑到自己；大雄做了多少好事，拯救了多少次世界；大雄跟静香渡过了多少玩乐时光；大雄跟胖虎，小夫斗争了多少回；大雄跟哆啦A梦进行了多少冒险。

这一切回忆都很好地支撑着这部电影的感动。

跟以往的哆啦A梦电影不同的是，这次终于不让大雄变英雄拯救世界了，太棒了，这才是真实，大雄还是那个废物的大雄，再怎么使用哆啦A梦的道具也改变不了这个现成的事实，小时如此，长大了也一样。

可是大雄的优点，甚至是人格魅力，也是那么的闪亮，为静香所做的一切都是出于一片真心，而这份真诚也让我感动。

电影中，哆啦A梦的道具，闯祸的多，帮忙的少，大雄真真靠自己成长，不屈不挠地在雪地中企盼拯救静香，毫不放弃地跟胖虎 fight，没有神奇的道具，大雄完全靠自己的实力，而现实中，人们总是期望能发生奇迹，可是，却忽略了像大雄一样，靠自己的力量去实现它。

哆啦A梦的离去，去的是孙子的孙子那个时代，是生离，却如同死别，因为已经不可能再见一面了，不禁想到“永无兽”的千年睡眠，千年以后，物是人非，过往的小伙伴都离去，怎能不哀伤。

哆啦A梦在愚人节的回归，让电影走向了 Happy End。但是怎么看，哆啦A梦的回归都像是愚人节最残忍的谎言，回归又不得不再面临道别。

静香真女神，看动画的时候并没有这么觉得，可是看这部 3D 电影的时候，不得不拜服，静香真女神，无论是小的时候，还是长大了，都是女神范，在大雄作死变得让大家都厌恶时，依然不离不弃挣扎着靠近大雄，拯救这个跟自己一起玩到大的好朋友，在雪山洞窟里，是让大雄全力表现自己，然后在大雄黔驴技穷的时候帮上最大的忙，在结婚前跟父亲的一番贴心话，一句句都说到了心坎上。

静香喜欢大雄，是毫无疑问的，可是大雄能否给静香幸福？

不禁想起幸运星中泉此方的父母。

静香会幸福的，因为大雄最最喜欢静香了，也会给静香自己所有努力的一切。

最后，吐槽一下，如果不是 3D 电影，可能会更加感动，3D 的人物，除了静香，都不喜欢，没有以前的感觉，故事发展，除了几处大雄卖废，展示未来科技的场景外，也不大需要 3D 制作。

以及，这么早，便让静香绑死在大雄身上，静香也太惨了，失去了选择权，有种“命中注定”的感觉，然后大雄成则静香，败则胖妹，这不就歧视胖妹了嘛。



